const QUIZ_ENGLISH = {
  title: "複数形",
  subject: "purple",
  data: [
        {
        id: "01",
        question: "一つのバナナ",
        answers: ["a banana", "an banana", "two banana", "bananas"],
        correct: "a banana",
        hint: "",
        explanation: "一つのものを表す時は「a」を使うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "二つの帽子",
        answers: ["two hats", "a hat", "two hat", "an hat"],
        correct: "two hats",
        hint: "二つ→「two」、帽子→「hat」だよ！",
        explanation: "数が二つ以上、複数形の時は名詞の最後に「s」をつけるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "03",
        question: "5つのコップ",
        answers: ["five cups", "a cup", "five cup", "an cup"],
        correct: "five cups",
        hint: "5つ→「five」、コップ→「cup」だよ！",
        explanation: "数が二つ以上、複数形の時は名詞の最後に「s」をつけるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "一つのリンゴ",
        answers: ["a apple", "an apple", "two apple", "apples"],
        correct: "an apple",
        hint: "",
        explanation: "名詞が母音(aiueo)で始まる単語の時は「a」ではなく「an」を使うよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "「私は3つのボールを持っています。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　I have [ ].",
        answers: ["three balls", "three ball", "a three ball", "a three balls"],
        correct: "three balls",
        hint: "複数形なことに注目！",
        explanation: "数が二つ以上、複数形の時は名詞の最後に「s」をつけるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "7台のバス",
        answers: ["seven buses", "seven buss"],
        correct: "seven buses",
        hint: "",
        explanation: "-s，-ch，-sh，-x，-oで終わる語を複数形にするときは「s」ではなく「es」をつけるよ！少しずつ覚えていこう！",
        image: ""
      },
      {
        id: "07",
        question: "「あなたはいくつのボールを持っていますか」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] balls do you have?",
        answers: ["How many", "How much", "How often", "How long"],
        correct: "How many",
        hint: "「いくつ」は英語で「How many」と言うよ！",
        explanation: "「いくつ」は英語で「How many」と言うよ！覚えておこう！",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "「あなたは何個のリンゴを持っていますか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] do you have?",
        answers: ["How many apples","How many apple"],
        correct: "How many apples",
        hint: "いくつか聞いているから、名詞は複数形にするよ！",
        explanation: "「いくつ」は英語で「How many」と言うよ！名詞は複数形にするよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        question: "「あなたはいくつの箱を持っていますか？」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　[ ] do you have?",
        answers: ["How many boxes", "How many box", "How much box", "How many boxs"],
        correct: "How many boxes",
        hint: "「箱」は英語で「box」だよ！",
        explanation: "「いくつ」は英語で「How many」と言うよ！-s，-ch，-sh，-x，-oで終わる語を複数形にするときは「s」ではなく「es」をつけるよ！",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        question: "「私は8つのリンゴを持っています。」を英語にした時、[ ]に入る語は？<br>　I have [ ].",
        answers: ["eight apples", "eight apple", "a eight apple", "a eight apples"],
        correct: "eight apples",
        hint: "複数形なことに注目！",
        explanation: "数が二つ以上、複数形の時は名詞の最後に「s」をつけるよ！",
        image: ""
      },


    ]
    
}

export default {
  english07: QUIZ_ENGLISH,
};
